---
title: >-
    شمارهٔ ۲۶
---
# شمارهٔ ۲۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>مگر با هر گیاهی یا گلی کز خاک می‌روید</p></div>
<div class="m2"><p>بلایی یا غمی بهر من غمناک می‌روید</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نمی‌دانم چه طالع دارم این کز گلستان عشق</p></div>
<div class="m2"><p>همه خلق جهان را گل مرا خاشاک می‌روید</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>بیا ای آنکه حسرت می‌بری بر کشت امیدم</p></div>
<div class="m2"><p>تماشا کن که برق شعله چون از خاک می‌روید</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>مکن دعوی عشق ای آنکه چاک سینه می‌دوزی</p></div>
<div class="m2"><p>که این تخم بلا از سینه‌های چاک می‌روید</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>وفاداری طمع اشراق از هرکس نمی‌دانی</p></div>
<div class="m2"><p>که این داروی نایاب از نهاد پاک می‌روید</p></div></div>